**525. – Alsine villarsii** Mert. et Koch. – Plante vivace, glabre ou pubescente, à souche un peu ligneuse ; tiges de 10-20 cm, nombreuses, étalées-ascendantes ; feuilles linéaires, planes, à 3 nervures ; fleurs 3-6 au sommet des tiges ; pédicelles 2-4 fois plus longs que le calice ; //sépales //scarieux aux bords, //lancéolés-aigus, à 3 nervures ; pétales oblongs en coin, obtus, 1 fois plus longs que les sépales ; //capsule ovoïde, égalant à peu près le calice ; graines tuberculeuses.
Rochers des hautes montagnes, surtout calcaires : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence jusque dans le Var et les Bouches-du-Rhône ; Mont Ventoux. – Europe méridionale, de l'Espagne au Caucase et à l'Oural ; Sibérie. = Juillet-août.